長期遭媽媽電線抽打！8歲童堅定回應法宮：我要陪她

一名8歲男童遭到母親長期家暴，父母也因為暴力問題，婚姻走向結尾。不過，法院問男童想跟台誰住時，男童回答了「媽媽」，後續原因曝光，讓上萬人感動流淚。

律師呂秋遠4日在臉書上分享，這名母親長期家暴小孩，會以電線抽打、言語辱罵的方式，父親受不了了，只能向法院聲請保護令。法官審理後，准許父親的聲請，還要求母親搬家，意味著家庭暴力問題相當嚴重。

由於母親否認家暴，法院傳喚男童，想知道媽媽是否適任監護人。呂秋遠說，輪到孩子做證時，8歲男童怯生生地坐在證人席，接著法官將父母請離場，坐在孩童旁邊，詢問家暴相關問題。

面對法官的提問，男童提到，母親不只會打他，也會打父親，還會拿東西丟父親，父母兩人常常因此發生拉扯。不過，後來法官詢問男童，若父母不同住的話，想要跟誰住在一起，男童的答案卻讓法官備感意外，「媽媽。」

法官感到不解，進一步詢問，男童才解釋，因為父親那邊已經有妹妹陪伴，母親必須離開家裡，這樣以後的生活會很無聊，「所以我想去陪她，讓妹妹陪爸爸。」至於會不會害怕又被打，男童則說，到時候躲起來就好，等母親生完氣就沒事了。

法官聽完後，嘆息了一聲，接著將男童的父母請進來，把原話對著2人說了一遍，「孩子的媽媽，這是孩子剛剛親口說的話，我希望你可以看看筆錄。孩子的意願只是參考，我還是有最後決定權，不一定會把孩子判給你。但是，我想讓你知道，即使你這麼對他，你的孩子還是很愛你。」

母親離開法庭前，緊緊地抱住男童，一邊哭著一邊道謝，男童則不斷說「我會陪你」。這起案例讓呂秋遠不禁感嘆，「而這些眼淚，其實是我的日常。」

這篇貼文發出後，收到了超過5萬個讚，許多人都被男童的說法感動，「孩子會一直原諒父母，直到他們心碎為止」、「有這麼溫暖善良的孩子，為什麼這個媽媽還打的下去」、「看了好難過，希望孩子還是判給爸爸，媽媽應該先去就醫，讓自己精神及情緒穩定。」

咁似長澤正美套新電影嘅

王耀霆

又係呢類支式垃圾新聞(台式都係)
你老尾, 細路做錯野個陣, 就話個細路未懂事
而家個八歲細路又突然懂事?
佢點識得分析跟老豆老母對將來有咩影響
跟著個變態老母日打夜打, 長大後咪又另一個虐待狂囉，硬膠膠生勾勾，好撚感人喇你老尾
等第日係地鐵站俾第二個鄭捷斬撚死

其實八歲都好可以好成熟 特別佢地咁嘅家庭背景

期望阿媽坐監，跟埋老豆

走數狗

跟老頭咁窮有乜好,阿媽仲有機會揾個有錢佬

鄭捷180高，跆拳道黑道二段先殺得死4個人
同埋鄭捷係有錢仔，平時揸跑車返大學，中學果陣係學校又受歡迎
唔係人人都做到鄭捷2號
最多只係某某隨機殺人犯

女人帶住個仔唔容易搵個條件好既人再婚

我可以好肯定咁講，個老母只會改一陣，時間一耐就打回原型

篇文懂事與否唔係重點
而係小朋友對父母既愛係遠超大人既想像

所以個官先至會輕嘆 叫個阿媽好好睇吓反省吓
童言童語當然唔懂得分析你口中既 "將來既影響"
但唔代表佢係無感情

btw幾年前係港鐵自焚果條友都冇人care

有呢D野發生 根本上都係人格問題
好難改

如果判俾個老母, 實會再上庭, 就係佢打死咗個仔

個細路既童年陰影可以會纏繞佢一生
都係痛痛快快咁刷首抽算

似作文多d

留名睇判比老母 再打到個仔仆街

幸運的人一生都被童年治癒 不幸的人一生都在治癒童年
希望個小朋友可以跟爸爸
過返個正常既童年

仲有一樣嘢可以打 就係打感動

肯定唔會改, 返家打更金, 之後男童會被殺..

嘩好成熟好懂事啊
我係咪可以同佢做愛

人生贏家做咩走去殺人

好得意啊個gif

將個責任交俾小朋友

然後白事當喜事

開心 感人

呢幕我細個上演好多次
我見到呢單野都覺得個老母唔會改
個個都比佢打過，然後個個都就晒佢，邊會話改就改

好明顯斯德哥爾摩症候群，個老母逼佢噉講。

單親多數真係會早熟啲

我自己都係單親家庭長大
細細個見到同學仔有嘅我都想要有
但係我唔會同屋企講
因為知道屋企負擔唔起

咁細個就左膠

喊咗，好感觸

其實香港嘅後生仔米好似呢個小朋友咁，每日俾呢個地方嘅狗官黑警虐待，但係都仍然想盡自己嘅努力，改變呢個地方

香港就9成都救唔番，我希望呢個8歲小朋友可以感化到佢媽咪啦，加油吖，小朋友

On9宮官不分

M底 天生無計

已封鎖會員 Homo.Deus
#144014
借力借到咁煩

電影？ 個細路仔咁細都咁撚假

推

打到個仔變左弱智？

正傻仔

多數細路妹都係跟條件好既果方
哥哥姐姐就跟條件冇咁好既

都唔新
Mother

我覺得小朋友諗野是很純粹的
果刻佢可能只講出佢想點

除非個細路係弱智嘅，唔係多十年佢實後悔